---
author: 西陵歌者
title: 戲
lang: zh-Hant
date: 2010-06-22 00:00:46
layout: post
depth: 2
category: opera
---

### 第四十六場 棄家公館Ｍ



東宮神璽在蓮花山遇襲，是舊曆十一月十九地事情，新曆是新年１月３日，也是Ｊ城名嬡曌雲裳五七之日，當然最後這個日期的提法，沒有幾個人記得就是了。

<br/>

“蕭？！”

坐在雙儀舞臺Ｊ城商會專用包廂裏，冷醉偶爾放下茶盞，扶着木欄杆向下一看，卻是相當意外地瞥見好友蕭中劍從大門躑躅進來。

“嗯……”隱隱約約聽到有人喚自己，擡頭望去，正見好友，蕭中劍苦笑一聲，片刻後已經拾級而上，走進了包廂來。

“你……今天怎麼有空？”雖然門路有限不甚清楚，不過冷醉也隱隱聽說了今日在蓮花山有槍戰的事情了。

“沒空。我是來戲園子……加個班……”蕭中劍繼續苦笑，走到桌子邊上，順手拿起托盤內的一隻空着的杯子，給自己倒了碗茶。這事件，即使是蕭中劍這般身處邊緣的帥府小吏，也是被各種事務折騰地有些筋疲力盡，封雲社老生專場雖是難得，若不是奉命，也是萬萬難以提起精神。此時，看到好友詢問目光……蕭中劍並不着急開口——其實也是理不清頭緒，便先慢慢坐下，端起茶杯喝了一口。

“嗯？聽說死了很多人呢……”封雲社是緊要的地方，蕭中劍這麼回答，倒也是夠了的，況且既然已經是見到了熟知內情的人，冷醉還是想問的。

蕭中劍蹙着眉頭，“賈命公的餘黨那邊什麼傷亡我不知道……大帥這方，神璽也不是白面書生，其實是早有防備的，而且斷風塵又支援地及時，均沒什麼大礙，帥府只有一人受傷，至於其他手下有沒有死傷……我便不清楚了。不過，想來應該是有的。”

“哦……”冷醉的眼睛眯了起來——和紅樓金店雖然不是世交，然而和東宮神璽也算是從小一起玩大的朋友，只是想不到才幾年功夫，似乎已經是身處不同世界了，“我還以爲雙方都是傷亡慘重了，聽說擡傷員回來，把公館前的臺階都染紅了啊。”

“嗯……紅了，連走廊都紅了……”蕭中劍又喝了口水。

“嗯？”

此時，樓下鑼鼓開場，蕭中劍更覺得累了，便靠在柱子上，向下看去，冷醉其實也是心思全在戲上，也便閉嘴了。

<br/>

<br/>

一小時前，棄家公館。

“大帥，是神璽無能，沒能保護好……”東宮神璽雖然沒受傷，然而身上白色洋裝上的血點倒是不少，看得人觸目驚心了。蓮花山歸來途中會遇襲這事，其實是想到了的，然而覺得不過是漏網之魚，不值一提，卻沒料到對方火力竟是如此密集，竟一時被壓制，幾乎無能自保，若不是斷風塵來得快，只怕是凶多吉少了。

棄天帝坐在書桌後面，手指輕輕的在桌上敲打着，臉上倒是沒看出什麼沉痛，卻反而是有點哭笑不得地無奈，過了半天，才慢慢說：“……不是你的責任，你已經做的很好了，他傷勢並不重。”說着輕輕吐了口氣，“……而且，那種情況下，以他的程度……哈，你也累了，回去休息吧。”說着搖了搖頭，示意東宮神璽可以回去壓驚了。

東宮神璽轉身，走出了書房，然而就在慢慢關門的時候，似乎聽到那房間的盡頭，已經發出了一聲嗤笑。

“東宮……”

“任祕書，斷廳長。”走下三層，見到二層的大廳還等着的兩人，東宮神璽倒是不覺得驚訝。

“東宮少爺，當時細節，還要請教。”任沉浮其實一直受命處理賈命公之事，故此十分關心。

“人是賈命公的人，其中有兩三個我見過，手下也可以作證……他們襲擊也不像是有什麼高明組織，只是武器充足高級得蹊蹺……”東宮神璽一皺眉頭，說出了心中一直在迴旋的念頭，“如不是此點，我倒是覺得無非是餘孽泄憤，然而……我只儘量回憶……對了，傷勢……”

“子彈不深，醫生正在給他取，那位置中槍也沒有生命危險，不過怕是還有些時日不能好好上班……就是失血有點多了。”任沉浮出來之前，先向僕人打聽了一下，“不過，最嚴重的，我看是……他自己的情緒……”

“唉……哈。”手下人其實損傷倒不嚴重，畢竟是貼身保鏢，訓練有素。只是這位，實在是傷不得也責備不得，東宮神璽雖然適才向大帥請罪，其實心裏還是十分不滿又覺得有些好笑了。

“是他自己笨……太笨……”斷風塵直搖頭，雖然本無心模擬，但是看傷者所處的位置和中槍部位，總是不自覺地想要說些落井下石的嘲笑話了，“躲在車裏還能受傷……”

“……不過，”任沉浮也是書生出身，此時在他眼中有種看着兩個流氓嘲笑秀才的神色，卻也一直緘口不語，這時才突然插嘴，“……伏嬰師剛才說，他抽屜裏有張戲票，讓我問問你們誰……說是很難得，別浪費了。”

“你看我像有空看戲的麼？”斷風塵苦笑一聲，扭頭看着東宮，卻見他也是一攤還帶着暗紅凝血的雙手。

便在此時，終於等到下班時間的蕭中劍收拾了東西，恰恰從辦公室裏走了出來……

<br/>

“伏嬰師傷了？！”

中場時間，冷醉才終於知道了這件事。

“嗯……中了一槍，我走的時候，醫生還在……聽說是要手術剜彈頭了……”對伏嬰師這個人，蕭中劍沒有什麼特別的交流，然而進了帥府之後才赫然發覺——上次請願時相信他只是一個微不足道的打雜，確實是被騙了此事，倒叫他一直不能釋懷。然而只是因爲伏嬰師似乎也無意隱瞞此事，承認地坦然又自然，還笑眯眯地說了些：“若非如此，蕭少爺又怎能放我回去”之類的話，倒是顯得當時是自己帶着的那些學生逼問於他是做得過分了——然而也便因如此，（當然，還有伏嬰師淡淡向自己詢問那位曾經的鄰居蒼日的近況，觸及了心中痛楚，）蕭中劍對他不知是厭是怕，寧願不再交流了。

“哎呀，哎呀……蕭少爺，您來了怎不去後臺啊！”聽這聲音，便知是黑狗兄了，然而擡頭看去，卻見蒼和今日主演之一的赭杉軍也跟着，蕭中劍和冷醉趕緊起來客套了。

……

“師哥，走吧。”

談了片刻，也難免提到帥府今日的事件，只因東宮神璽畢竟同封雲社也不算是完全沒關係的人，蒼約略是這般想着，然而時間畢竟短暫，只開了話題，還沒再次提起傷者時，蒼輕輕碰了碰赭杉軍，提醒他該去扮戲了。

“好……”站起身，還了禮之後，赭杉軍也便同着黑狗兄和蒼一起下樓了，只是走到後臺門口的時候，又是瞥了一眼一樓正中的一張桌子，本應是空的，不過今天客滿，此時那個位子已經坐了不相干的人了，“也好……”

“嗯？”

“……伏嬰師不來也好，因爲我覺得……這樣排戲單，意圖瞞不過他。”

“……哦。”其實剛才是沒聽清師哥少有地嘟囔什麼，卻料不到是這件事，蒼想了想，還沒開口，卻已經看見補劍缺急匆匆的走了進來。

<br/>

<br/>

“……這不是主要……”伏嬰師趴在床上，雙手緊緊地抓着枕頭的兩個角，話說了一半，冷汗已經順着鬢角淌了下來，滴在早就潮溼的枕頭上，不過，雖則如此，該說的還是會咬着牙關說完，儘管可能也只是些半廢話，“若是藏了這麼久，只爲了崩我一槍，賈命公也不是賈命公了……”

“……嗯，這件事蹊蹺，所以正在命人估算那倉庫內武器的數量，東宮也正努力回憶蓮花山出現的武器大致的數目，聽說還有兩個傷者被俘，斷風塵去詢問了，不過傷得不輕，不知還能得到些什麼了，對了，算天河這幾天也忙着查賬，就看看哪邊先有結果了。”任沉浮坐在伏嬰師的床邊的靠背椅上，滿臉正色——不光是心疼傷者，他是真心不想來的，不過聽說伏嬰師急着找自己，還是趕緊來了一趟，卻想不到這位敬業到如此地步，“不過，你這結論的應該不錯……”

“哼。”趴在床上一動不動，剛剛取出傷口內的子彈，醫生縫完就去歇着了，留下一個還算老練的護理正在善後，伏嬰師的臉色青一陣白一陣，每次覺得傷口的痛略微緩解，痛的感覺便又會隨着護理的動作被喚起來。

任沉浮看了一會兒那護理不緊不慢的操作着，最後還是將頭轉向了窗口，同時想起了一個或許能叫他略爲轉移些心思的話題來，慢慢說：“對了，戲票，……”

“怎樣……”聲音已經有些發顫了，不過還是馬上問了。

“最後給了蕭中劍了。”

“不算浪費……哼。”抓着枕頭角的手抖個不停，伏嬰師咬着後槽牙說，“不過……我給你那戲票的意思，……”

“嗯？”

“也許是我想多了……”傷口和頭腦都痛到讓自己不能思考該說的言辭，伏嬰師索性結束了談話，“可惜了一臺好戲。”

“我看大帥最近也沒什麼心思聽唱片了，不如，我把留聲機給你搬來解悶？”

“唔……聞百聲不如見一面啊，老生還是看做派更……唔。”整張臉埋在枕頭裏，伏嬰師覺得自己這輩子最恨的就是碘酒了。

“……我回去了，你的意見，也基本明瞭了……”待那助理處理完畢，任沉浮又坐了一會兒，卻也不見伏嬰師再多說什麼，看他埋在枕頭和被子之間的額角上的青筋漸漸下去了，才起身，遲疑了一下，說：“你……睡會兒吧，別的事不用多想。”

彷彿又經歷了一場大劫難一般，伏嬰師只是從被子擡起手，無力的揮了一揮。

<br/>

<br/>

“你今天，氣色不差。”

終於結束了一日的工作，將案卷合上，棄天帝擡頭看着已經坐在自己辦公室的沙發上等了一會兒的蒼，幾乎是想也沒想地說。

“……今日，只做監場，沒有登臺。”蒼心裏倒也明白，真的沒有睏倦之意了，然後跟着已經走過來的棄天帝的動作，站起身來。

“嘖，老生專場……”那幾張唱片，雖說不是聽膩，卻也總覺得毫無新意了，棄天帝拉開辦公室的門，同時一手抓着蒼的腕子，就這麼上樓去了。

“是……”

“金鎏影……不會再回了吧？”立在三樓的起居室裏，棄天帝沒有急着走入臥室，突然立定了身，微微側頭問道。

蒼吐了口氣，其實是不知如何回答了。

“不找他了？”還是不回頭，棄天帝抱肘看着還未拉上窗簾的窗戶外漆黑一片的天空。

“……該找的時候，還是會找的。”蒼輕輕地說。

棄天帝轉過身，看着蒼緊張地緘了口，臉也繃緊了，眉毛微微擡了一擡，才慢慢說：“那我明確告訴你，現在不是時候。”

<br/>

<br/>

“賈命公在Ｊ城內所藏武器，恐怕今天襲擊東宮老闆的只是一小部分，其餘的……”任沉浮坐在斷風塵警察廳的辦公室裏，手中拿着兩份記錄，一眼即明的不同，不用再做什麼細緻地比對了。

“不行……一定在出事之前找到。”這麼多武器，竟都在Ｊ城，還掌握在敵對方之手，斷風塵只覺得頭皮都要炸了。

“然而……”坐在一邊的東宮神璽有點同情的看了一眼姐夫，“襲擊我的人，並不是賈命公手下的主力，他的心腹人，應該也大部分隨着恨不逢逃往關外了。”

“那今天的行動什麼意思？”任沉浮一皺眉頭，“襲擊你毫無意義啊，還不如去蓮華寺救他們的老主人出來。”

“其實，想來想去還是一群小混混泄憤吧。也許武器只是奉命搬運的時候偷藏的……”東宮神璽嗤笑一聲，本來想說那幫人水準太低，不過想起畢竟自己這邊也有個重要傷者，便有些懊惱地將話嚥了回去，“也許是覺得只是因着我的存在，才叫他們丟了飯碗……嗯？姐夫，不是抓了幾個俘虜？”

“現在只剩一個了，有沒有口供也還難說……你手下人下手太狠……嘖。”斷風塵擡手指了指東宮，算是警察局長對Ｊ城黑道新老大的嚴厲警告。

“哈。”東宮神璽低頭摸了摸鼻子，“他們憋得有點久……”

“嗯，大帥似乎是對這批武器很感興趣了……”任沉浮趕緊打斷這黑暗的會談，回憶下午回報的時候，長官的眼神，似乎是有點興奮。

“當然吧，少帥那邊不是剛剛說做紅燒肉柴火不夠麼。而且，這些武器說不定本來也是用大帥的錢買的。”東宮神璽想了想，又補充了半句，“能拿到手裏不是更好。”

“無論如何，一定要在出事之前……”斷風塵沒那麼多算計，既然今天的行動不是主要目的，那就是還有再出大事的可能了。這是他翻盤的本錢，應會交給一個信得過的人管理吧……”

“會是五色妖姬麼……”

三個人不約而同沉默了許久，頓然覺得事情有些棘手了，最後還是任沉浮突然一笑，說：“這個時候，我就格外想念兩個人……”

“那狂犬病詐死的和剛剛屁股中槍的麼？”

“哈，這種事情，還真的要靠這兩位的頭腦和經驗才可以啊。”

“可是偏偏，這個時候，這兩位都在頭疼得很吧。”

“唉……想吃宵夜麼？少帥推薦的那家火鍋店，去試試如何？”

“無不可。”

說着三人起身，穿過還有幾個伏案大睡的警察廳辦公大廳，走進了夜色之中。

<br/>

<br/>

“哈。”看着蒼似乎是被噎了一下，棄天帝笑了一聲，轉身去從客廳高櫃上，捻起了一個放着唱片的袋子，“坐會兒再睡。”

留聲機上，一張黑色嶄新的唱片均勻地旋轉着，棄天帝正將紅酒倒入杯中，放在手邊的高櫃上不緊不慢地醒着，然後走向已經自然而然被吸引，凝神聽着這異國曲子的蒼，“曲子如何？”——這是今日收到的天者寄來的唱片，這選曲，分明是當年自己、羅睺還有天地兩人，晚上去讓那外國留學回來的教官指點所謂“交際舞”時，常常放來伴奏的。

“……板眼倒是很規矩……”蒼放鬆了下來，坐在沙發上想了想，卻實在想不出什麼其他的詞彙來形容，才遲疑地措辭“……悠閒，輕柔地很……”

“……教你跳舞。”人已經走到了沙發邊上，棄天帝做個手勢，待蒼會意站起，便一把抓着他手腕，擱在自己肩頭，“西洋人的舞……”

“嗯？長官，跳舞還是蒼來吧……”一直都覺得，舞蹈仍是表演，是藝人才能做的事情，然而眼前人竟說要教，倒叫蒼有點不知所措了。

“你聽得出節拍，應是很容易的……跟着我邁步就好……踏着……板眼……”

“嗯？”

到底音樂都有相通之處，蒼於節奏這點，倒是不需人教了，然而就這樣慢慢地在屋子裏跟着棄天帝前後移動輕晃而已，便是西洋的舞麼？他總是心中有點惴惴，想着是不是什麼時候，便要有些複雜的變化了。然而那攬着自己腰身的人卻似乎是隨着曲聲逐漸放鬆，連一素壓迫地氣勢也慢慢減弱，變得快樂而悠閒起來，翩翩然彷彿有些年輕人或者說，即是當下朱武的風度，寬厚的手掌扶着脊背，就這麼帶着自己確實慢慢的扎進他的懷裏，悠然地，卻又萬分契合的輕晃，彷彿……如搖籃一般溫暖安逸了麼……蒼其實是不記得自己睡過搖籃的，此時卻是從衆，自然而然地這麼想了。

……熟悉的旋律，等到懷中的舞伴漸漸熟練和自己的動作配合起來之後，棄天帝卻是情不自禁還有了些別的想法或是回憶——此時伴舞的曲子，名目是叫做《同窗》的，是那教官最喜歡用的伴奏了。而後來在天者家的豪宅之內，也曾聽他興起時坐在鋼琴前彈過。在如今這個時候，曾爲同窗的政府總理寄了這張唱片給Ｊ城督辦，意圖很明顯了……不過棄天帝倒是也不咎自己單純的回憶被這並不簡單的動機勾起——蒼，倒是比羅睺好帶得多啊，想想那初學舞蹈，彷彿都能聽到關節在響的同窗好友，懷中的蒼就更貼心合意——哈，怎比呢……不過，這種處境下想到羅睺，竟也就情不自禁記起那個黃泉了，看來，無論多麼紈絝胡鬧，兒子總有長大成熟的一天了……這念頭一旦冒出來，心思便又舒緩平靜了些，低頭和對面共舞的人卻是沒有對上眼光，因蒼是低着頭的，卻恰恰能看着那額前幾徑劉海，微微的飄動着。

……

“……你長高了？”

摩登的音樂還在唱片的沙沙聲中飄蕩，棄天帝親了親蒼微微有點潮溼的額頭，靜了靜，停下了本來幅度也不大的步子，饒有興趣地問。

“嗯？”

微微一蹙眉頭，蒼也是一愣，聽他這麼一說，似乎也確實覺得最近好像有些衣服穿着稍微彆扭了一些，不過自己這年紀和境況竟還能再長的麼？

“哈，你……快二十三歲了吧……還可再長……高點好。”覺得有趣，棄天帝徹底停下了步子，雙手抱着蒼的腰，“朱武也還有機會……”

“……朱武少爺不矮啊。”

“沒我高……”說着已經抱着蒼，坐到了沙發上。“累麼？”

蒼搖了搖頭，看見一邊的櫃子上，方才倒好的紅酒，站起身，走過去還記得捏着琉璃杯子的頸子端了過來，遞在微微顯得有點懶洋洋的長官面前。

“我卻有點累了……”接了杯子，此時，音樂停了，屋裏突然便靜地可怕，棄天帝將杯子湊在口邊，眼睛卻看着立在面前的人。

蒼抿了抿脣，“聽說，有人受傷了……“晚上在包廂內雖然曾和蕭中劍談過幾句，不過確切的事情，沒人問，也沒人說。

“嗯。“點了點頭，將杯子放在手邊，似乎是有點爲難地用手撐在額頭上，”打傷了我的人……不會輕饒。“

“……和金師哥有關麼？”聲音有點顫抖，但是該問出來的還是要問。

“爲什麼這麼問？”目光一閃。

“因爲……長官不會憑白無故和蒼說無關的事情。”

“哈，我累了，想找人聊天，如此而已……”臉上掛了冷笑，直起腰，一把將蒼攬了過來，笑容就變得溫暖又頑皮，“雖然累了，但體力也足夠。”

<br/>

<br/>

翌日，也就是舊曆的十一月廿日。

三樓的Ｄ省督辦剛剛下樓開始辦公不久，與辦公區同在二樓的伏嬰師的房間內，警察廳長斷風塵便幾乎是和一個枕頭同時飛了出來。

“嗯……”說話被樓道彼端奇怪地聲音打斷，坐在辦公室內大沙發上，面對兩個大老遠從魔界村趕來的風塵僕僕的族人，棄天帝停頓了一下，用目示意門口的任沉浮去看看情況，隨後，繼續淡然地看着面前的兩人。

“大帥……我們斗膽，再問一句，挽月竟是哪裏不好呢？”

棄天帝悠閒地喝了口茶，嘴角露出嗤笑，還未說話，又有一聲洪亮的“報告”從門口傳入。

“進！”任沉浮不在，棄天帝只好少有地親自回答了一聲，隨後在屋內掃視一眼，說：“蕭祕書，你去開門。”

“是！”其實屋內氣氛正到高潮，看地饒有興趣地蕭中劍有點不太情願地起身離位，僅僅走到門口，途中還是不停地回頭。

“報告！奉令來給任祕書送資料！”

門口站的，是已經從新華院調到警察廳的左門佑軍，昨日斷風塵命他分析槍戰現場信息，整理完畢直接送來給任沉浮的。

“哦……”蕭中劍回身一指，“任祕書不在，那是他的桌子。”同時，卻看見棄天帝似乎也正望着來人。

“大帥！”往前走了幾步，也便看到了屋內的情景，左門佑軍馬上一個立正敬禮。

“嗯。”點了點頭，算是免禮了，便這麼安安靜靜地看着這年輕卻有些古板的年輕人進來又出去，才扭頭對着來人問：“你們覺得剛才進來的那個小夥子，哪裏不好呢？”

“嗯？沒……沒有。”兩個人連忙起來說。

“嗯，既然沒，那就讓他做挽月的丈夫吧？”輕笑一聲，起身走向辦公桌，端起了茶杯。

<br/>

<br/>

“斷風塵，怎麼回事啊？”探頭看看屋裏床上的一團被子，任沉浮皺了皺眉頭，“你招惹他什麼了？大帥都聽見了……”

“我就跟他說了一句，挽月家來人求婚了……”斷風塵一隻手抱着枕頭，一隻手無奈的一攤。

“哎呀……”任沉浮有點懊惱，說話也稍微不那麼在意了，“大帥正在處理啊，還沒結果呢……呃……”此時，卻見那兩位從魔界村來的客人，被警衛員客氣地請出去了。正要再走進病房慰問，卻見那個看護湊近了被子，看着門口的自己兩人有點爲難地點了點頭，走了出來，默不作聲從斷風塵手裏接過枕頭，回到屋裏，果斷地將門關上又從裏面閂上了。

“……伏嬰不是這樣的人啊……”斷風塵有點納悶，“怎麼這麼小孩子氣。”

“……你那部位挨一槍，被同事下屬認識的不認識的圍觀了個夠，又裝硬漢不打麻藥就手術，結果疼得一天一宿睡不着覺，再來個人說挽月要嫁你……”

“算了，算了……”斷風塵擡了擡手，“可是……我是想去找他商量正事的啊。”

“我看他是恨上你了。”任沉浮說着使了個眼色，示意先去辦公室再說。

……

“哈！”中午時分，來商討對策的東宮神璽，聽得了全部的經過，趁着大帥已經去焱山議事堂公幹，蕭中劍也回家吃飯，肆無忌憚之下笑得有些誇張了。“既然挽月已經嫁人了，總得將這個喜訊告訴伏嬰啊，三姐夫？”

“我想再去啊，但是他再也不理任何人了！門都敲不開！那個看護也真是……幹嘛那麼聽話，我看啊，再這樣下去，只能請大帥去叫門了。”

“……他知道不知道挽月嫁人還是次要。”任沉浮笑也笑過了，低頭整理着桌上資料，慢慢悠悠地插了一句，“大帥忙國事，咱們忙家事啊……然而……”眉頭皺了起來，“如今，一籌莫展……”眼皮擡了擡，“我就是個蒐集資料的小祕書，斷廳長是長槍大馬撐門面的……東宮你……”

“我是個老老實實的生意人……”東宮一笑，慢慢搖頭，“生意場上的事，沒問題。但是在這個舞臺上耍手段的事情，不懂……不過……無非讓伏嬰幫忙動動腦子麼……我倒是有辦法讓他冷靜，譬如對待客戶，投其所好：金錢、美酒、美……呃，那個……人。”說着站起了身。

“哈……嗯？這什麼意思？”任沉浮一笑，低頭掃了一眼剛剛請了婚假的左門佑軍送來的勘察報告，臉上立刻露出了詫異萬分的表情，“打傷伏嬰師的是……”

“跳子兒！”斷風塵湊過來看了一眼，“就是打在地上，彈起來飛進車內，又從車頂彈下來才打中的。唉，也虧得如此，不然，伏嬰那小身板，早就連腰子都打穿了。”

“……彈在地上，再彈進車頂……不對啊，那子彈是從上往下……他當時什麼姿勢啊？”任沉浮比劃了兩下，“東宮，你當時什麼也沒看見？”

“咦？少了顆釦子……”已經開始穿外套的東宮神璽裝作什麼也沒聽見的樣子，趴在地上，將頭探進沙發下面，到好像真的是在找釦子的樣子。

……

“東宮少爺……？”

封雲社還在雙儀舞臺上演，剛從前臺下來的藺無雙，便已經被黑狗兄拉着，一步踏進一旁的會客室了。

“久仰……”對面前這個白色洋裝之人，似政客、似商人有時又覺得只是一個剛剛畢業的學生，也知道不單純，無論是對Ｊ城的身份，還是對封雲社的身份，藺無雙加了幾分的謹慎小心了。

“藺老闆……其實我來，是想爲朋友請貴班的一位唱老生的演員去做客，唱幾段的。”東宮神璽似乎是開門見山地說，“那位朋友一素最愛老生，最近出了些事故臥床不起，心情差得很了，我想……請去陪他解悶。”

“這……請問，您那位尊友……”

“在帥府……”東宮神璽毫不緊張，微微一笑，從還沒坐熱的沙發上起身，“我還有些公事要忙，便不久留了，請藺老闆轉達，明日午後，東宮恭候。”

……“這……藺老闆……”看着東宮走出時虛掩的門，黑狗兄遲疑了一下，扭頭看着似乎是在沉思的藺無雙，“老生就只有兩人吧……若是去帥府……”





